香港物價低到爆.

我係Glasgow食餐飯港紙50蚊已經係最平,平均係70蚊港紙一餐飯.
巴士單程最底15港紙,平均24港紙.
格拉斯哥uber 70港紙起步.
地鐵Glasgow 16港紙一程.
是但去一個地方愛丁堡最平50蚊.
剪個頭學生最平都係50港紙.
你班香港人係好幸福啦.
唔好似為格拉斯哥收入好高,一般就30萬港紙一年.
你們根本唔知香港的好.

租金多少？ 樓價多少？

講完都係貴交通，食香港咪又咁既價 50蚊頭香港近年都有 。
樓呢？唔講？唔撚洗住？

山卡啦格拉斯哥一週租金studio150呎170磅.姐係話1700港紙一週.

住呢?
講呀
講啦

租金貴到爆晒缸.

一個studio一週1700港紙.

香港劏房價，港島劏房150呎最平都8 9k

點會低

大陸就真係低

香港租太貴

香港所謂低物價，低稅
全部都係用高地價去堆砌出來
而個惡果就要小市民去受
地產商享受炒樓仲要享受香港低物價同低稅

你用港島和格拉斯哥比？

售$ 65,363 USD

倫敦150左右的Studio一個週250多磅.

ok u win

房價係平.租金貴到爆.根本住不起.

$949,258 HKD

這個地方根本沒人住.

好四正

$1,303,305 HKD

你看一下離格拉斯哥多遠.

終於有地方慘過香港

交通係貴d 始終地方大 但香港食一餐唔洗50、60蚊？

我冇落評語，我只係由平放到貴俾大家睇一下

再黎嘅資料
《TheEconomist》(經濟學人)
嘅「 全球生活成本調查」（Worldwide Cost of Living Report 2017）

全球生活費最貴十大城市：
1.新加坡
1.巴黎
1.香港
4.蘇黎世
5.日內瓦
5.大阪
7.首爾
7.哥本哈根
7.紐約
10.特拉維夫
10.洛杉磯

多倫多係Costco 買個牛角包都係幾毫子
一個等於香港兩個份量
買三個夠我食一日
午餐肉又係一兩蚊罐，香港買一罐成廿幾蚊
仆街貴又貴過人，細又細罐過人

有無一個城市係好似香港咁細又咁多人

低 就冇人淘寶啦

格拉斯哥整個就三個澳門咁大.仲要市中心祗得一個澳門咁大仲癲.
香港食d華人餐館要50、60港紙？
唔好癲啦.

日日食包.你都幾慘wor.巴打兄弟.

玩咩香港同人出街食餐飯都過百啦

人地格拉斯哥人可以去英國其他地方住，香港人得大陸可以㨂，但有幾多人會返大陸，我未去過格拉斯哥，但外國好多地方自己煮都好平，每日都有特價野買，香港有咩

樓主無係香港幾耐

剪頭髮50蚊港紙話貴？香港而家最平都差唔多

條友鄰國人扮香港人
之前啲post揭穿過
日日唱衰英國

利申：我都覺得英國好撚多問題，但佢鳩up無極限
用留學生角度幻想當地成家立室既人既生活

樓主講嘅 Glasgow 今年排148

好笑我今日先食左餐50港紙午餐，周圍d餐廳都依個價

英國公屋排2年半就上到你唔講？
佢地習慣自己煮
supermarket又平過香港你唔講？
就算岀街食只要貴返少少質素都有一定保證
唔似香港咁硬食舖租
一餐百幾二百都會中伏你又唔講？

公屋商場茶餐廳依家都4、50蚊啦

Estimated annual living costs Glasgow $25,000 per year. Glasgow was ranked second most affordable city in the UK by cost of living (Mercer Cost of Living Survey 2015)

外國不嬲出街食飯搭車都貴

自己煮可以好平

但油價呢,租金呢,工時呢

仲有福利... 人地醫療,失業 政府有幫你手

你格拉斯哥周圍d山卡啦一天連十輛巴士都無知有冇.一英哩唔知夠唔夠五（5）人.

深水埗
唔夠100呎
6k up

我香港本地人.

Glasgow係大農村黎，要比就用London啦

我的錢是指大學週圍的錢wor.你們香港市中心同我地大學比？

壓榨人工出黎

你鐘意週圍一公哩未夠五個人就咪去吧.

呢條友d用字一睇就知唔撚係香港人

你都真係幾不知廉恥
你以為連登仔冇人住英國？
我數都數到起碼十四個親戚朋友住Glasgow外圍villages
講緊租terraced house + 養車都平過香港租新界偏遠單位

要比物價丫麻，你理得我
油費你比左未呀

要比唔該用沙田比唔該..謝！

你們香港

hi 同志

我不是香港人難道是英國人？

你們香港

沙田咪仲貴 你係咪弱智

香港人會咁講嘢: 我唔係香港人唔通係英國人？

你四週冇人咪去吧.

周圍1km唔夠5個人
真係冇你咁有錢住酒莊lo

唔俾我用書面語.

要贏人…？

咁度住市中心係唔貴同志你返上海北京睇下都貴到傻啦

樓主講嘅每樣嘢香港其實都貴過哂
租金就更加膠都費事比 樓主肯定無係香港租過樓
我唔明篇文個邏輯係邊？

我移左去外國都嘅會話你們香港點點點啦on9仔

沙田第一城 39座 實用面積304呎 $12,000

Glasgow Dudley Drive 兩房flat £895 (~$9000)

唔

你d親戚住邊度.

樓價呢？唔講埋？

廿幾呯都幾大wor.

香港其實除左房屋同油價之外真係好平

利申，住梗嘅地方一日搭車洗費要50港幣（不限次數距離，就算搭一個站都要50），華人餐廳要80起跳，每月租金7000港幣（同人share嘅apartment ）

你深水埗租咩咁巴閉...

識人租深水埗地鐵站隔離，180呎先6k.....

屌你邊度人 乜野叫 無知有冇

摩納哥

你認真？

村屋套房.車公廟站對面.窗多光猛
出租價 $5,400
實用面積(呎) 90

大圍村屋,連天台, 近車站,有露台,有天台屋
出租價 $11,500
建築面積(呎) 250

沙田區超筍盤 翠華花園 出租
出租價 $10,000
實用面積(呎) 215

你有幾耐冇返香港？

扮香港人又要扮唔似

你講沙田？你係咪唔識計數？
304呎 十坪唔到

呢條友講嘢1999 量詞9用
每句後面都打粒.

巴打住邊.

好食過屎就係美食

其實真係住同埋車貴，其他物價的確便過其他一綫城市

點解呢排成日有弱智仔開post嘅

又係你條大陸狗扮香港人。

請善用起底功能
條友擺明係條大陸喱

支那狗收皮啦 要扮香港人又扮唔似

//一week 1700港紙//

104UK=1064HKD

//唔想住得山卡啦 5km無人//

條友扮都扮得唔似
正常香港人點會用呯去計住宿單位架
香港住宅咁撚細 點用呯

……

1坪 ＝ 35.58平方呎

坪咪大陸佬用咖囉

除左樓價其實係

Show Blocked User - KENTUENUK

依家夜晚食飯 是但搵間餐廳一個餸都60蚊啦 +10蚊白飯 3蚊凍飲 根本唔差得遠

唔怪得世界各地人嚟到香港成日鳩UP話香港樓價貴，我實信樓主
香港樓價平同時影響其他衣食住行又平D，香港人應該知足
要諗盡千方百計儲錢買樓唔理用幾多時間買幾細都好

唔好再撐啦 收皮啦樓主

我果到講梗80起跳係香港，再窮都仲有m記譚仔。
但係我呢到80已經基乎係全城最平

重點係香港人工冇外國咁高嘛

之前有時係香港,知唔知大家樂幾錢.

邊度先

係英國通常都自己煮，好少學當地啲大陸喱咁成日出街食。

唔係話樓主大陸喱呀，純粹良心建議，英國咁唔好住，咪返黎大灣區囉，留係英國做乜。

樓主露晒底
連宜家香港物價都未知

讀到PHD都識唔到鬼佬fd 佢應該係用蝗語讀

唔好撚傻啦
係乜野都貴
包括食物 ，日用品
你對下外國買牛奶，橙汁 肉 生果 海鮮 幾錢
女人買化妝品 貴幾多

食材？水質？空氣？人文質素？
香港係有好嘅地方，但唔係你所講嘅物價。

我識咗幾多wor.

我識樓豬 拎白卡唔好怪佢

香港物價無可能叫做平
因為全部都要比租

岀街食就梗係貴啦，自己買餸煮飯會平好多

我啱啱check過
倫敦East London
好近市中心
一房單位 幾年新樓
500尺 實用面積
地鐵站附近 去the City 同埋金絲雀碼頭
唔使15分鐘
一個禮拜380磅

你格拉斯哥
只有150尺studio
仲要山卡啦
一個禮拜要成170磅
有冇俾人搵笨？

最基本住又唔講
香港住屋？訓棺材你都無得訓呀

出街食只要貴返少少質素都有一定保證

呢個真係不敢苟同
其實樓主應該搵London同香港比
London 咪又係差唔多
樓價貴到痴線
食飯搭車住都好撚貴
稅後無乜幾多剩

英國唯一一樣野比香港好就係睇醫生唔洗錢
完

行轉tesco啦肉奶意粉平到仆街，自己煮嘅話一餐飯幾貴吖

好波
屌你五毛on9樓主扮香港人唔敢正面回應

你老母做雞咪平囉

香港80呎 9800一個月 2000一週 細一半

tesco都已經算貴
Aldi
Lidl
Asda

利申 tesco買一星期餸+零食 £38 兩個人食
Aldi £30！！！
第一次去震驚到不得了

慳返既租金食死你都得啦

Part time五毛一個post收幾錢？

係 香港雖說只係一個城市 但困住曬成個國家咁，人口流動大部分都只係留返係本港。

香港好就好在於 低稅，早年啲中產儲下錢 玩下股票 樓按摟，依加un un腳收息 收租。香港中産都有能力送仔女去英國讀寄宿學校、讀大學。人地外國啲寄宿學校本地人就上流社會，香港就中產都送到入去

外國收稅高，英國公立醫院GP (全科醫生) 扣完稅起薪三萬五/頂薪五萬港弊左右 好過香港啲護士少少咋。

另外, 英國啲物價唔係真喺咁高
交通貴，但有啲咩weekly/monthly pass 。另外買部二手車又真係平。
出街食係貴，但大部份人夜晚係屋企食 超市買嘢又真係平過香港。仲有啲好似香港嘅$10店 poundshop/Poundland.
最重要係住得大過香港 又平過香港！

英國NHS凍薪左好多年
其實好慘
利申 老母做護士長，就退休

英國十年幾乎無通脹喎

點會冇

雖然唔知對比香港點

其實樓主都係想人地讚佢威威豬人在Glasgow 姐

你收皮啦井底蛙
我勸你畀啲心機讀下書唔好再FF自己有幾見多識廣啦
人地政策文化上有咩唔同可能你都未知

香港樓價全球最貴wor 你喺度鳩噏乜嘢

你日撚日食大家樂，關我撚事？我淨係知正正常常茶記食個碟頭飯加凍飲就50到60幾不等

交通費咁貴都唔買車揸係咪好蠢，香港要畀首次登記稅，車位又貴就話揸唔起姐

外國係物價好貴食野好貴 但人地7 80蚊真係食到好飽 快餐店野飲又任斟 香港啲野食越嚟越貴又少 食完冇食野咁
食啲扒 一間decent 既餐廳 其實同香港差唔多 2 300蚊 但份量差好多

咁你而家咪冇地方住？
香港啲人係咪 平均都冇地方住

五毛post>負評>上一頁

威啦，咁都比你住到一個貴過香港既地方

奶魔萬歲

午餐肉一兩蚊？

你講緊咩？
高地價就等於冇地？？？
咁有廿萬人住劏房算唔算冇地方住？？？

肥仔2年 full pay 買樓啦

外國要交3至4成稅

其實樓主曲到圓

租係同營業額掛勾，香港既生意量足以負擔高舖租
相反外國租幾平都無用，人流少蝕人工都蝕死

係香港食過飯未

一更連十輛可唔可以唔好將普通話同廣東話撈住黎講

要
完

支那狗黎

最平都要60

條友打字都打到1999 好撚似d廢中

樓主呢D留學生有冇腦嫁

認真理佢都on9 Scotland 物價同香港比

係咪有成20萬人住劏房我唔知啦
但每次見到話住劏房嗰啲case 10個有九個都係新移民
個個一嘈夜嘈喎樓價高 其實講真關你地咩事 你依家又唔係冇地方住 ？

英國咁鳩就別說了

美國

樓主係咪on9
定太耐冇返香港？

港島茶記50up 中環太古60up
速剪最平50 正常入剪髮鋪剪90
所問同樓主所講外國有咩分別？

香港咪又係差唔多價
講緊新界個埋工廠大廈 一個studio 5000-8000

識講人地年收入約30萬
今年香港最新入息中位數得17500

去食碟飯大碟到分兩餐食添

負擔到高舖租 咪就係因為賣得夠貴,價夠高
正常租唔係同營業額掛勾, 係同人流掛勾
香港先係同營業額掛勾,
你賺幾多佢加幾多,

衣食住行 香港最撚貴嗰樣冇計落去
仲講到好似好有point咁

做乜鳩依幾日五毛post咁撚多

ON9大陸哩返大陸啦仆街含家剷

傻仔似住大學宿舍或near campus
收皮啦你 擺明昆你唔識野

樓主你摺撚埋啦

我依加有地方住就唔可以講樓價高既問題？
住屋係人類基本需求，年輕人難上車係事實
香港人均居住面積咁細你覺得好合理？

一萬蚊港紙係香港市中心租唔租到3房apartment?
UK supermarket 啲食物同必需品平過香港。

block柒支那仔

駁唔到 係踩港撚係度跨大香港物價

支那仔返鄉吓執牛屎啦屌你老母學咩人去英國

咁大間屋實有排打掃

係外國去餐廳食，人工貴緊係貴啦。自己煮根本平到笑，工時又短又早放工，每晚自己煮都得啦。

我都係喺格拉斯哥
老實講城市唔大踩單車好快到
超級市場去Lidl Morrisons 平過香港好多
豬排二十蚊唔使四塊
牛奶十蚊一桶
反而覺得呢度物價平 冇人叫你餐餐出去食

其實有d地方幾平都無用，除非退休
唔係就渣2，3個鍾車每日
去玩又係

london zone 1 euston附近一間536呎 £1695pcm

香港中環 283呎 16800pcm

除左車費係香港平之外其餘我想聽下你點計條數

莫講話茶記啦
根本大家樂，大快活，美心都要差唔多價位，大快活食個死人焗豬講緊43蚊，加埋杯嘢飲就承惠50，大家樂應該差唔多價錢
而家40蚊樓下就應該得返麥記啲垃圾，家鄉雞啲桶飯，唔駛lur骨嘅頹飯，或者街市買嗰啲燒味飯
40蚊一個餐嘅茶記唔係冇，不過係講緊遠離CBD嘅邊緣地帶（最近喺東涌舊村食過41蚊嘅）
不過唔好忘記香港最低工資係37.5 HKD，即係話啲工人做一個鐘頭嘢，都唔夠喺茶記食個晏仔

英國cheap cheap地就見過下3鎊(30 HKD) meal deal（三文治+樽裝飲品+薯片／生果），一個sandwich講緊兩鎊幾起跳，火車站快餐店一個cheeseburger set 都係5鎊起跳，sausage roll/pasty嗰啲5鎊－7鎊
但人哋個最低工資閒閒地都講緊80蚊港紙喎

食個下午茶都三十幾
香港邊度平？

高物價但有言論自由 有真民主選舉
連蘇格蘭獨唔獨立都可以自己揀
現代最好嘅司法制度都係源自英國
講教育 劍橋 牛津之外 打落五間都係世界最top
講國防有世界級海軍
英國passport世界通行 有咩事搵領事館實保你

區區低少少嘅物價可以補償到以上咁多優勢？
更唔好講香港咁既環境啲衰野遲早同大陸睇齊
仲有你淨係拎出街食飯嚟講
出街食飯貴係因為埋單有20%係稅
但你去超市商場買野 一般野都係差唔多價錢哋架咋
人哋啲料仲要係本地優質靚野 冇大陸啲黑心野
點比？

香港物價貴係咪計埋養車

on9 香港食野幾撚貴
我去tesco買野平香港幾倍阿

支那狗樓主食屎啦

你打埋哂啲“看” “沒有人住“，仲扮香港人

你係鄰國人

一個英國香港人被一個在香港的香港人憤青嘲笑.

我香港籍俾狗食咗？

咁你成個po係做乜

格拉斯哥和元朗比.

樓主幾多年冇返過香港

巴打住邊.可唔可以加翻個聯絡方式.

香港唔計住咪平淨係供樓都貴過哂衣食行

香港剪刀未夠Glasgow貴.

有樓咪唔怕.

樓主有冇去過堅尼地城呀

唔好再用個屎忽坐住個腦好唔好？得閒用下腦出街行下，有幾會就去下外國睇下外面啲物價 算啦不過你哩啲廢柴五毛邊有錢去外國

你不如話有錢住邊到都得

你個d唔叫生活,叫生存.

可能佢就係房東卦
由佢繼續吹啦

咁香港 你係屋企煮都好平 仲有可以請工人姐姐返黎打理屋企 咁兩公婆可以去返工揾錢。 歐洲無依支歌仔唱

嘩你睇黎真係唔知香港發生咩事，沙田物價超咗深水埗好耐喇，次次去深水埗都覺得d嘢平，近幾年沙田樓價物價租金被大陸人炒起晒。BTW剪頭髮50蚊既話d人已經覺得好平，至於沙田食嘢，60蚊起標唔計食麥當勞，又難食。冇乜可能唔自己煮

利申：沙田友

講事實就憤青 吹到Glasgow既樓價貴香港物價平，人地俾證據數據你又扮睇唔到

鄰國人扮香港人，乜宜家啲鄰國人唔認自己國藉咁自卑架？

你用堅尼地城和Glasgow比嗎.

扮乜鬼香港人呀
廣東話都唔識打
一乜嘢週呀
係一個星期，一個禮拜呀

來Glasgow或者歐洲睇看一下先算啦.

北上物價如果渣住香港人工其實唔貴（佢哋樓價炒但租值上唔到去），但果邊要返工既人中位數得3千幾，

你依家都有言論自由。

低層外國高d, 中高層香港高d

講咁多野淨係交通貴果少少
其他香港唔係一樣就係香港仲貴
最後仲自己講30萬一年, 香港好多人仲係十幾二十萬一年咋

聲港人

我以為你係堅離地城出世啫

傻仔，黎過啦仲要成日黎，得你識去英國？ 回應番人地啲數據先啦，人地攞數據出黎就扮睇唔到

呢個聲港人以為平譯做繁體就係坪，連呢兩個單位根本唔同都唔知。小知識，大陸一平（方）~10呎，台灣一坪~35呎

結論：樓主是on9

大陸仲平啦，咪福地

其實香港撇除左住方面係咪算幾好住？

如果唔用大陸話教d大陸人嘅心又會碎滿一地

屌你老母難聽過粗口

識少少扮代表 樓主咪出黎柒啦

屌 含撚啦你去 咁多籍口

真係要50,60
你幾耐無返來香港？

最平10分鐘速剪都要$60 啦

50蚊食餐飯貴撚到仆街

香港食材根本超級貴
乳製品簡直離地

唔講住
講食日本都平過香港

香港咪又係 普通茶記$50

分別在人地最低工資25歲以上係7.83 pound，$80 港紙
同物價香港人都要辛苦一倍

今日太熱 唔想去遠 求其落樓下 茶記食lunch
連3蚊轉凍飲
豆腐排骨飯 total 46
講緊係屯門
仲要唔係屯門市中心 係香港既山卡啦 入面既 半山卡啦地方
食個撚屌頹飯都46

香港食飯係咪平 自有公論

平時 入商場食dinner（屯門）
搵間 可以稱為餐廳既嘢入去
人均消費 都150起跳
攞住100蚊 入商場 唔食快餐譚仔
一個成年男士 要食得飽 係有難度

你都識講基本需求啦 你依家咪有地方住囉 咪就係滿足左基本 lor 既然已經有地方住點解一定要買樓？ 我真係唔明
點解買樓呢樣野係人嘅生命中 畫上左必須
當人類繁殖下一代都唔係必須嘅時候 你同我講要買多一個地方住喺必須？

樓主支那仔嚟，佢老母東莞做過雞，大家用力啲屌就啱，冇屌錯

咁又話人用港島
我用貧民窟都唔得

條大陸西我啲朋友黎

岩岩大鄉里出省 中文都未正 大家唔好見怪

你唔明咪你蠢囉
星加坡政府視國民有自己既房屋為「權利」
所以人地咪個個安居樂業，經濟由廢我地勁多，依家變超越我地囉

仲有質素好好多

樓主你都係返大陸啦

有些地方，如果多人渣車或踩單車，交通費通常貴，因為少人搭
不過如果生活無香港咁趕，慢慢踩返工都唔會被人鬧
食飯又係，外國好多都係自己煮，所以又未必真係需要餐廳
去到外國如果用返香港思維或者生活方式，你又會覺得好怪
我覺得樓主可能好耐無係香港住

年收入嚟
扣埋稅實質每個月得2000鎊

睇返舊post就知係on9 仔, block得

屌 一時又話港島 深水埗點點點要用沙田比
比完又話要用元郎比

仆街你拎東坪洲黎比呀笨

樓主啲post既title語氣都唔似香港人
仲有啲殘體字添

咪扮香港人係度踩英國喎

星加坡超越我哋 ？ 睇過？

無論 gdp 同debt 都衰過我哋呀
想睇下邊個蠢d 得個講字 見個個都話樓貴 乜乜七七
你就跟住講 有冇用你個垃圾死人腦諗下野呀 係咪真係要需要買樓呀 反而物價食物你唔食一兩日就真係死啦！

講真果句除咗樓價同埋政治因素之外
你仲可以詆毁香港啲乜嘢？

第一次出國？

係速剪差唔多普通洗剪要120
樓主真係曲直難分

咁香港物價係咪貴過人呀屌你個老味

......

唔知點解見到佢啲標點符號就想打佢一鑊

屌 連咁嘅垃圾都可以睇唔起沙田
我想講你所講嘅山卡啦物價甚至唔配喺沙田生存

用字極似支那賤種

佢根本唔係香港人

計依d唔同地方屎忽數

應該先計晒你工作可得收入
再所有支出,剩餘
你份人工消費到咩,買到咩
統合購買力，享受值
就比較到你所在生活成本平唔平啦

依我係唔同地方住過比較
香港算係中上所得水平
大把地方爛過香港

經濟超越我地唔係靜係講梗GDP
講梗人地創科，唔同產業都均衡發展，仲有人地自然資源運用都好過我地
香港除左金融地產仲有咩
講食野物價，你去小販中心食野肯定平過香港，人地仲要唔係食垃圾

講經濟都唔講gdp
咁你不如同我講下有啲乜嘢 有公信力認受性嘅scale 去評估兩地經濟 就算unemployment rate 香港都超低呀
香港本身就係金融地產旅遊衍生出嚟嘅產物 你叫我廢晒e d 項目唔好用嗰啲同人地比？
咁你同嗰啲中國人話我哋乒乓波羽毛球屌打全世界係體育強國有咩分別？

首先，從來冇講過一定要買樓，香港人住就一定有得住，但住幾大，如果要租樓又負唔負擔到就係一個大問題，如果租樓平，又有德國咁管制業主冇得隨便加租，邊個會想買樓綁住自己？

基本住屋權唔係凈係講有冇得住咁二元對立，仲講緊地點、負擔能力、基本設施、居住適合度等等

如果單單因爲所謂有得住就等同唔可以嘈，基本上同被圈養既豬冇分別

香港人住得細係事實，香港家庭因爲住得細或冇能力租樓/買樓而令到生育率下降亦都係事實，香港人唔敢生唔緊要，大把大陸人湧落來，依個亦都係政府樂見既換血政策。

係都要講排名既，全球競爭力星加坡都高過香港啦
以前人地所有排名係遠落後香港，依家已經追上香港啦，大把banker,商界都係咁講，不願面對現實
咩叫香港本身係金融衍生出黎既產物呀，人地星加坡大把政策係抄香港，點知人地發展得仲好過我地喎，又唔見人地得番金融地產？

仲有，人地當房屋係國民「權利」黎，你不如話你價值觀自私 異於常人 先話唔明點解買樓自住係基本需求

人地星加坡已經打算除左某幾區以外，唔俾人起細過900尺既樓，香港仲係到玩梗150尺劏房，真係智障

生活必需黎講
香港食飯 搭車 生活用品平
但以基層黎講根本唔合理
最低工資唔會夠食一餐飯（當然揀最平係得）
住屋 普通人無可能負擔到
仲要未講未來政治環境

住過新加坡澳洲日本

港紙起步

生活用品平

條大陸仔成日份香港人

首先從來都冇講過 有得住就唔可以嘈
只係話如果你本身有地方住 買樓不是必需品
你用德國來做比較 咁德國嘅稅 同物價呢？

如果你個生活水平因為要買樓而被拉低嘅話 同時間你又有永久地方住 咁點解要買樓？

如果物價比其他地方低 稅務又小 代表你嘅購買力比其他地方強 理論上係可以購買比較好嘅生活質素

又係'其他人咁樣講 ' ， '我有個朋友咁樣講' 你所謂唔好gdp去比較 應該要用'你啲朋友咁樣講' 去衡量個城市好唔好 ？

全部野都係你主觀覺得好唔好就係公平la 😂😂

你仲要同我講話星加坡所謂嘅權利 如果香港變成星加坡咁嘅政治咁就真係仆街囉

香港作爲一線城市同物價外國比一啲都唔高
低嘅係你人工 同冇得好似其他地方咁揸30~50km返工

日日去中環？

順帶一提 強如silicon valley都好多人無錢租屋搞到瞓車 香港有房咪算係咁 得閒自己去youtube睇下報導

“個個一嘈夜嘈喎樓價高 其實講真關你地咩事”
你自已講既，樓價高唔關香港人事
我用德國做比較係講緊租務管制政策，唔係講緊樓價，以往香港都有租務管制政策，係後來取消咗，亦令到業主可以不停加租
有永久地方住唔代表唔洗建立新家庭，除非你覺得香港人三代住埋幾百尺地方冇問題
租又好買又好，要想有自己有更多私人空間／同伴侶建立家庭／生仔就要搵新地方住，租金／樓價高就直接影響生活支出，道理就係咁簡單
“如果物價比其他地方低 稅務又小 代表你嘅購買力比其他地方強 理論上係可以購買比較好嘅生活質素”
生活質素係你眼中唔包住屋？ 住300尺同住1000尺冇分別？

下 咁關有得住唔可以嘈咩事？

所以你攞個德國例子出嚟只係比較單一方面嘅好處而抹煞其他嘅缺點？

講咁耐 咁即係話你需要一個新地方啦？你唔滿足現在住屋環境啊 咁依樣野就唔叫做基本啦 況且你真係咁需要 可以租 到屋企人百年歸老嗰陣時候攞返層樓返嚟住

既然你覺得所謂有地方住就等同冇住屋問題
咁都冇咩可以再討論落去，因為大家價值觀根本唔同
基本住屋要求係你眼中係唔洗理會空間大細，環境，負擔能力
只係一味有所謂字眼上既“有冇得住”

係呀
我又真係睇唔出本地香港人佔大部份係真係家徒四壁到 得嗰20-30尺生活

真係土生土長個堆 基本上現今社會都係人均 at least over 100呎生活空間

笑撚死 你唔係覺得依家香港政治好好呀
就算你話我主觀咁講城市好壞，撇除呢樣，人地星加坡政府真係做到個個市民買到樓喎，一個國家都咁做，你呢d愚民仲賴醒話唔明

咪話你離地囉on9仔 咁鐘意同人講數據，俾個數據黎睇下邊到有話土生土長個埋有over 100尺呀又係「我真係睇唔出」 等你講，識話人唔識話自己

原來講數據都會話係on9 仔
咁我真係唔識點樣衡量呢個世界 一定係你所謂嘅我聽朋友講最準確啦 你最醒目啦戇鳩仔

有時候面就人哋俾 架就自己丟
要數據嗎俾埋你囉

全香港只有0.6% 居住面積少於5.5平方米 所佔嘅人口更加比10年前低 即係話更多人比起10年前嘅（2008）居住地方更加大 全港市民平均住嘅地方係有 13.3 平方米高於100尺

講晒粗口大大聲咁 柒到出街

依家香港個個市民冇地方住咩 ？？

由頭到尾個point就係話唔需要買樓 點解要買樓？ 本身就有長遠地方住點解要買？ 點都要比層樓綁住一世

你講到政治 咁依樣野我更加肯定 香港政治一定遠遠好過星加坡！ 香港差極 都唔會一個長官一人獨大 制定任何新法律一定要經過立法會

星加坡 有冇咩議會 ？ 真係你講嚟聽吓

一線城市有撚用咩
享受到既野咁鳩

當每件貨大家都賺1蚊
香港一個月可以賣十萬件，比5萬蚊租
外國一個月賣得一萬件，但比5千蚊租
咁你認為香港有需要因為租貴而賣得貴嗎

支那廢港

真係笑撚死人，你靜係拎公屋黎講，完全無視住劏房個班人。仲有，出面咁多post話起公屋係益大陸人，你拎乜公屋黎講你自己睇下全球香港人均面積啦 幫你貼埋

你敢講無土生土長香港人住係劏房？？資料錯誤有鬼用你先係柒個位

笑死人，只要有好既leader，無議會無問題架wo，香港有議會又點呀？成班廢既。新加坡無議會，人人安居樂業，3個人已經住過千尺從來只要有好既leader，獨裁係最好既統治。議會咪就係驚d廢既獨裁者搞暴政，搞到民不聊生先用黎制衡，新加坡係鬼呀

你話個point 係租樓本新有長遠地方住，點解要買樓。你真係好笑，租樓=有長遠地方住？如果係既，星加玻政府就唔會當有自己樓住係國民既權利啦。如果係既，英國租用香港，最後就唔會俾中國收番啦好長遠呀

咁你返大陸住啦 夠晒獨裁啱晒你心水
大陸大把地 俾你祖宗十八代葬晒喺度同你一齊住都仲得

仲要同我駁嘴 講數據 講論點 俾我逐樣刮面刮到懵左 仲喺度死撐 夠膽死同我講獨裁好過民主

我住劏房都1800港紙⼀週呀！

原來7真係可以七都出國際
真心覺得好笑可唔可以推佢上熱門
其實你幾大點解講嘢可以咁無腦

公屋戶已經係香港住得最細嘅一群 換句話我已經讓左你一步 如果你仲要加埋私樓入嚟 人均面積更加提高

我俾你嘅全部都係官方數據 你竟然夠膽死用香港01依啲內容farm嘅數據出嚟講 仲要冇來源

我再讓埋你 當香港01嘅數據都係啱😂😂
全港接近8,000,000人口 你攞200,000出嚟講住劏房
我當佢哋全部都係香港人 都係得個2.x percent!

原來你所謂嘅全部人/大部份嘅香港人口 就係依二點幾個percent ？，唔怪得知你話你嘅所謂我聽朋友講理論最精準啊

你嘅思維模式就係
一件事情一件地方好唔好就用我聽朋友講理論
一個地方政治好唔好就睇係唔係獨裁

香港一間同你差唔多大既一個月17000港紙 點睇?但香港中位數15000

人哋可能一係住公屋一係瞓公共地方

你認為 香港一個月賣唔到十萬件 租就唔會係5萬嗎？
事實係香港賣二萬件 5萬蚊租
外國 係一萬件 但5千蚊租

所以點解香港咁多都執笠都係因為捱唔住貴租
你以為業主咁好人會因為你生意唔好而唔加你租？

你先最好笑，望下你自己打乜先啦
你打左兩個point
第一個：我又真係睇唔出本地香港人佔大部分得20-30尺生活
第二個：「真係土生土長個堆，現今社會都人均at least 100尺」，我咪駁梗你第2個point囉HK01 個個係統計處數據黎，駁人之前入去睇下啦柒頭。事實係有人住係劏房，你敢話無土生土長香港人住梗劏房？俾得出呢句statement，又無野support到，你先係9up當秘笈

你都痴線，咁簡單都睇唔明我講野。我咪講左係要一個好既leader囉，亂咁駁人你讀書老師無教過你呢個世界蠢人特別多，民主唔代表係最好架？ 陰公豬

你一開始駁緊我第一個點 依家又要轉la 😂😂 陰公豬
我當你駁我第二樣嘢 咁真係人均100尺以上呀 你仲要撐啲咩？

攞咗啲人哋做完嘅research 出嚟 其實都好符合返你我聽朋友講理論嘅作風 既然係統計處點解唔直接拎source data出嚟

而且我亦都讓埋你 當你data verification 左 出嚟咪就係嗰二點幾個percent lor 你仲要冇證明到嗰啲係咪全部都係土生土長香港人

仲要係假設性問題加假設 又要假設好leader 又要假設冇晒其他非住屋問題 辛苦晒你啦
咁嘅話我都可以無限假設啦 假設所有議會成員冇任何私心 個個一致性通過議案 全部人體諒各區各政黨嘅意見 咁咪仲更加烏托邦更加民主性

完美獨裁 vs 完美民主 咁你咪又係輸
你點樣保證獨裁政策下所有每一代都係完美君主
但係民主社會係根據法治精神 用法律去管理每一代
再加上民主投票形式 去優化大眾市民嘅利益 一代傳一代

人類2000幾年嘅歷史就係證明左 民主社會法治精神ge持久性

你同我講獨裁好過民主 無論評論經濟政治社會議題上 你用ge例子 論點 都俾人屌打呀 星加坡？ 星你老母呀 on9仔

香港既生意額點只係外國一倍咁少?
你去過外國未?
唔計旅遊區，一間舖一個上午都未必有1個客

你出過街未
間間舖頭都排住隊比錢？
有d一 一個上就都係得十個八個人
但舖租係外國十倍

笑左 你寫paper都有假設啦，做過小組討論未呀
何況我個前設一早寫左，唔係後加ga wo

仲有，完美獨裁vs完美民主點解一定會輸事實上係睇leader quality。呢個世界蠢既人係多過好多有遠見聰明既人，你所謂既完美民主 姐係做咩都要投票啦，咁咪姐係由蠢人去領導個社會囉 仲有，d人都話Islam 生育人口遲下多過白人，用人頭黎投票真係代表好呀？有民主只係驚有人獨裁搞暴政，咁都有方法可以拉個個人落台，唔代表係最好。同埋，做下功課，星加坡有得民選投票架wo，但個個國民安居樂業，根本無咩人反對，洗鬼拉佢落台呀？以前唔通無民主就唔可以推翻政權？

人類歷史證明民主法治精神既持久性？真係笑左。法治咪又係國家管人既工具，如果講民主同法治，你出世個時有無得同意或唔同意你要跟人地寫俾你既law去生活呀？你睇下外國平時就好似好開放，係既，snowden,Assange就唔會俾人通緝啦

咪on9, 從來無駁過你第一個point。我個proof入面寫人均75尺， 點都唔係駁你第一個point 話「我睇唔出本地人佔大部分得20-30尺啦」，醒少少，

由頭到尾都係你話「真係土生土長個埋, at least 100 尺」我俾左個proof你，香港有人住劏房，你唔可以擔保住劏房既無一個係土生土長既香港人，所以你呢句野係有doubt ，所以唔成立炸wo, 我幾時講過全部土生土長香港人住劏房？9up有個譜 一直都係問你一句，你敢唔敢講無土生土長既香港人住梗劏房？

咁你都仲要兜 😂😂
我幾時有話過土生土長嘅人無住劏房

我說話係完整性 意思一直到話大部份嘅香港人 擁有嘅人均住屋面積多個100呎
你係都要扭曲或者改變我嘅用意 低端到你

駁唔過人 就要用埋啲咁嘅手段

成段說話由數據去到立論 通過左咁多唔同層面嘅討論 你都無樣啱 你重想捉d mud 嘢？

cls 問題係你要假設問題上再加假設 發現自己7左 再繼續加🤣🤣 得 你咪無限假設囉 ！

我都假設 全部聰明人做民主社會 所有議員都係先知
點呀 你係咪又要假設埋你個獨裁君主係超人 仲有個無限手套呀？ 😂😂😂

你話你自己係咪弱智啊 技窮到要搵啲小學雞野來講

事實上一個城市好唔好 當然就係睇經濟，科技，民主情度.

不過你咁聰明 咁你咪繼續用呢個'我聽朋友講'理論 同埋無限假設 去評論社會囉 不過淨係同返你啲青山朋友講好la 🤣🤣🤣🤣

想知加拿大d城市 溫哥華 多倫多排第幾 個邊真係好撚好住

1個客vs10個客
租金十倍
但其他fix cost 差唔多
貨品前設都係賺1蚊
數學題，最終邊度賺得多?

你前提係租金十倍但有返十個客
但事實上租金十倍，客就唔係十倍
或者客十倍，租金係三十倍
面對現實啦，有咁理想就唔會咁多因為貴租捱唔住
所以外國牌子黎到香港都係貴幾倍，你唔係同我講差唔多價呀嘛
先唔講外國 講大陸
喜茶上面賣緊廿幾三十 1杯 排長龍
香港又係排長龍 當客數量一樣（其實一定少過大陸）但賣五十幾蚊一杯

台灣買黑糖珍珠奶茶 十幾蚊一杯
香港賣三十幾蚊都做唔住
咁你認為香港做唔住係因為貴租定無人飲？

話你中文廢 都廢事
真係土生土長個堆，at least 100尺 同
真係土生土長個堆，大部分at least 100尺
講數據 如果以上兩句statement咁都無分別，不如重讀小學啦

真係中文有無咁廢呀，我講咁耐，獨裁唔一定差過民主，從來只有一個前設，就係leader 既quality 。
加前設都唔俾，我仲要唔係後加上去。咁你呢世唔好睇書呀，唔好學theory呀。以後上堂讀咩theory都好，即刻同人講，咁多前設讀黎全部都係廢架囉我諗好多econ Nobel prize d人都係廢既，個個theory都有前設。

你都戇鳩
句說話係我講嘅 而家你懷疑我
而家你明白我多啲 定我明白我自己多啲呀

屌你啦 咁你個君主係咪永生啊 佢哋繼任人係咪又係超人擁有無限手套啊？ 只有法制先可以長存 民主先至可以利益歸於人民

如果明君獨裁真係咁有用 共產黨都唔需要 轉軚 行所謂嘅有中國特色嘅共產主義la 連幾千年行獨裁主義你嘅中國都要轉軑ar

喂，大哥，你揾當地product外銷香港比較價錢
你不如拎香港蛋撻去同英國比價錢啦

搞笑，討論區寫野就係俾大家討論，明明自己中文廢，寫出黎句statement就係錯，然後話靜係寫俾自己明白 咁你寫黎做咩

宜家講個物價喎
珍珠奶茶係外銷？要用台灣產珍珠同奶茶？定日本
呢樣又話唔得個樣又話唔得

依家係個個都明白 得你自己on99 扮get 錯 😂😂
講理論點輸之後 比數據你睇埋 都衰埋 就話自己唔睇數據 都仲係要屈我講錯 點夠你玩呀

要比較就揾國際牌子，如麥當勞

仲有，你揾人均收入低既國家比係無意思
呢度一向講緊英國

下 係你從來無答過wo,

咁你答唔答得出呀？
「真係土生土長個堆，at least 100尺」 同「真係土生土長個堆，大部分at least 100尺」 有無分別呀？唔識答呀？

你依個咪就係經典嘅 斷章取義囉😂
我句說話意思就係 大部份土生土長嘅香港人 人均擁有100尺以上嘅居住空間

低B仔 句說話係我㗎！ 你唔好再扭曲我意思 句說話嘅意思正正就係我上面想講嘅嘢 你仲有咩好坳

真係搞笑，
係你話 星加坡無議會，就以此斷定一個無議會既地方肯定比有議會既地方差。 我咪否定左你囉，係睇leader 既quality 。所以基本上你都無野再駁到，已經完左。

OK,跟住你延伸去個延續性問題：咁點確保到下一任唔係暴政呀？ 真係確保唔到，所以咪有民選 可以用人民力量拉佢落黎囉。但咁都唔代表民主係最好架喎。 下面會講，

你又話只有法制先可以長存，又係錯，法律制度都係由人去制定，仲會隨時間，社會規範而改，今日你做既野唔合法，可能十年後做同一樣會變左合法。同埋呢個世界係無統一既法律制度，你點判定邊個係好同唔好呀？人地覺得係好既律法，可能你眼中係惡法黎。

民主先可以利益歸於人民都係唔岩。當歐洲islam人口多過白人，根據民主制度投票，如果Islam 人贊成歐洲行Islamic law，咁呢樣又算唔算利益歸於人民？就好似英國脫歐咁，國民投出黎既結果，但依家好多人不滿wo，想重投，咁又算唔算利益歸於人民？

以上都講左，民主制度同獨裁都有佢不足之處，但都證明獨裁唔一定係差過民主。

咁你呢d係叫詞不達意。真係未見過人講數據會咁講，明明自己都講唔出 肯定無土生土長既香港人住劏房，但就講得出「土生土長個堆，at least 100尺」 。仲有，學下四字成語先好用，斷章取義，請問你邊到有「章」，既無「章」，何來斷章取義

leader Quality 你屎忽la 我幾時講過有議會嘅地方比無議會嘅地方好呀 ？ 我冇講過嘅嘢我梗係反駁唔到啦
我由頭到尾淨係講緊民主 如果一個地方冇民主 施政就唔會全面 亦都唔係一個好的城市
而且民主社會下 可以同時擁有議會亦都有好嘅leader/首長
兩樣嘢唔係 mutually exclusive
相反獨裁社會下 點會擁有一個民主議會呀？

之後第二點你先至搞笑 '' 確保唔到，所以咪有民選 可以用人民力量拉佢落黎囉'' 大佬！獨裁社會啊！😂😂點會有民選呀？ 星加坡幾時民選過總理啊？？？
如果人民力量拉返佢落嚟 咁咪就係推翻你個獨裁立論囉 ！ ！ 你成段嘢由頭到尾都俾人收皮

法制制度改變咪又係法制！🤣🤣 法制內容可以改變正正就係法制嘅特色 就係因為行法制 律法由大部份嘅人民代表一人一票贊成制定出來 符合大部份嘅人嘅利益
如果有惡法或者不合時嘅法例 可以amend /廢除 而當中basic law 就係定義一些事情上ge大是大非 你竟然同我講獨裁好過法制 中國幾千年前已經提倡 天子犯法與民同罪 你仲同我講唔可以長存

之後你最後嗰段都費事講 又冇數據支持又係用返你嗰啲'好多人某某某' 聽人哋講系列

屌你啦 你俾人逼到走投無路你同我玩一隻字半隻字捉字虱 咁有冇講個幾多字數為一章呀

你捉我一兩隻字然後編輯成另一個意思 咁樣仲算唔算係斷章取義嘅意思啊

你不如話你理解能力廢，我由第一個comment 已經問梗你「敢唔敢講無土生土長香港人住劏房」。係你唔答，係到遊花園炸

笑撚死，你跟本就得個兩句野，點斷章取義呀，詞不達意就有你份，千祈唔好同人講你學過中文

唔知你究竟想比咩
一直係講緊香港物價高唔高
就算你搵歐洲 比
生活用品同食物一樣係貴過歐洲
亦都好多統計話你知香港物價全球數一數二
而物價咁高好大程度因為租貴
你係度話咩十倍租金但十個客係無意思
因為現實唔係咁

on9 你自己偏d我冇講過嘅嘢出嚟問我 如果我答你就真係同你一樣戇鳩啦

如果係分開另外一個問題問 暫時冇數據支持 但係以正常理解 咁肯定有啦 跟住但係絕對係少部份例子 10%都冇

斷章取義並唔係字面上去理解㗎 以你咁理解法 咁斷咗啲乜嘢啊？ 個章爛咗咩？ 😂😂😂 on99
由你把口笑人唔識中文 真係唔知邊個可笑啲

正正想講香港除左住，衣食行一啲都唔算貴
正如外國生活過既巴打講，撘地鐵都可以撘窮你
食既香港係最多選擇，價錢平貴都有，唔好又話外國煮飯平過香港出街食
衫好多都made in 東南亞，等有折時買都唔貴
就算名牌都唔會貴過出品地好多

呢個就係事實

1）你自己睇你個句「事實一個city 好唔好係睇 經濟 科技 民主「情」度」

你話人無議會，咁唔係講梗有民主比無民主既城市好呀？ 同埋我無講過有議會同好leader係mutually exclusive wo,我只係提出個情況黎反駁你句statement 唔係絕對岩 搞清楚。

2）第二樣我係解釋梗民選係社會 會出現既原因，你理解能力都真係幾差下。 仲有，星加坡係有民選總統同民選議員。總理係國會產生，但根據你講法，獨裁下無民選，咁星加坡算唔算獨裁呀

3）「天子犯法與庶民同罪」笑左，講到好似得獨裁社會先唔會咁。 香港咁有法制，又唔係獨裁 點解梁振英UGL件事 高官僭建 點解會不了了知

岩岩話法制長存，依家又話改變係佢特式，仲咁天真話法制係由大部分人民一人一票選出黎可以保障人同廢除惡法，完全無視我提出既情況，我咪問梗你囉，到時Islamic 人口多過白人，一人一票選既議員大多數變曬Islamic 人，佢地通過改行Islamic law，咁係咪保障到人民呀英國公投脫歐又係咪利益歸於人民呀？我依家就係提出黎反駁你講既所有野都唔係絕對正確。
識唔識答呀

On9，你個comment 只有3句無因果關係既野
1. 係呀
2. 我見到本土香港人佔大部分都係大過20-30尺
3. 土生土長個堆，at least 100 尺

斷章取義：
解釋：原指引用《詩經》中某一篇章的詩句；借用來表達自己的意思；并不是所引詩篇的原意。后泛指引用別人的詩文或談話；只根據自己的理解或需要截取片斷或部分；而不顧全文和原意。

你得3句句子，不如你講下我邊到截取片斷 或 部分？

咪就係由頭到尾又開始同你講咁多個comment 加加埋埋囉
你仲要問 咁你個弱智都問得出

你無野呀，我由頭到尾問既野都係一樣，由你第一個comment 已經開始問你一句「夠唔夠膽講無土生土長香港人住劏房」。你依家話我「斷章取義」個「章」係同我講野咁多comment 加加埋埋，大佬，由你打第一句comment 我已經問梗你呢個問題，你一路迴避唔答之後comment 個d係後加，仲要打埋勁多離題既野，我問你個時你個「章」都仲未出現，我點斷章取義呀

啱呀 我冇講錯啊
我係講有民主嘅社會好過冇民主 而唔係講過有議會嘅地方比無議會嘅地方好呀 😂😂 錯到離晒譜呀 知唔知個分別喺邊？
仲有有議會同好leader係mutually exclusive 咁當然唔係你提出來啦 你個垃圾豬腦點會諗到樣嘢呀 係我講出嚟嘅輪點 去證明民主好過獨裁 而e 兩個元素係唔能夠同時出現喺獨裁主義下

星加坡民選總統你都講得出做論點 你又沖出嚟被人笑 你知唔知新加坡所謂嘅總統 同英國一樣係吉祥物嚟㗎 實際權力唔多之餘 仲要係由總理的推薦下任命， 星加坡連集會都唔可以 內部一黨獨大 你知識咁貧乏 竟然走來同我講星加坡民主？

就係香港嘅民主社會 天子犯法與民同罪 凡事講證據唔係好似大陸咁 你睇吓曾蔭權許仕仁 大有錢佬郭氐三兄弟 咪就係俾人拉晒囉 咁你又點解釋啊？ 你諗你啲論點之前 真係唔經大腦wo 俾人左一巴右一巴 大大力係咁琴嘴

法制同埋法律內容你又唔識分🤣🤣😂 法律內容改變係咪就代表法制廢除左啊？ 法律內容只係法制裏邊其中一部份佢與時並進改變左咪又係依然存在係法制之下 你咁都搵到位沖出嚟七 真係世界級

之後最後嗰part 先至痴線 咩外國應唔應該行伊斯蘭law
首先歐洲係唔係大部份人都係伊斯蘭人我真係好懷疑 而且你所謂ge 白人係包含咗咩人種又冇講
我相信嘅係以人民為先嘅健全法律制度 如果最後需要公投 修改法律內容以保障大部份市民的利益咁咪轉囉
有咩問題你都講到返伊斯蘭人統治左個歐洲咁滯

英國公投更加係第二個議題 根據之前嘅內容我已經好懷疑你有冇能力去傾呢一種更加繁複ge問題 brexit 係人民揀出嚟 你用嗰啲咩'我聽好多人英國人後悔 ' 😂😂 咁就立論 民主係一個唔好嘅事情 你仲衰過啲小學生

brexit 是否一個錯誤嘅決定歷史上仲未有定案 但係暫時英國經濟有冇崩潰我就見唔到囉

所以你講咁大堆嘢 就係係咁多樣討論裏邊 你最後想捉我一個字半個字字虱 可以贏番次？ 證明三句說話並唔係 章？

錯啊依然都係錯呀 你攞咗最後嗰句說話就當係 我成段說話嘅中心思想 分明就係斷章取義

想啱翻次嘅機會都冇呀 ！ 😂😂😂😂